
                      Es la primera cinta que veo de esta saga y debo decir que cuenta con un argumento muy original. En resumidas cuentas los ricos promueven el día de la purga anual para aniquilar a los sectores mas postergados de la sociedad con el fin de reducir los gastos estatales destinados a servicios sociales, educación, salud... Una bajada de línea sacada de la mismísima realidad donde las clases dominantes, bajo otros tipos de métodos "legales" oprimen a los mas vulnerables. La película en sí tiene algo de acción, es entretenida pero por sobre todas las cosas aborda una problemática social desde un lugar innovador y sanguinario.
        
            